★回血？】創科局長薛永恒1750萬元購大圍瑞峰花園 另兩高官同買樓

創科局局長薛永恒上月中申報其家人購買一個沙田單位，但未有透露詳情，《香港01》發現，其家人購入的是大圍瑞峰花園一個自住單位連一車位，作價1,750萬元。薛是今年迄今，申報入市的最高級官員，亦是繼發展局副局長廖振新後，第二位於施政報告宣讀前入市的政治委任官員，而兩位官員同於10月底入市。另外，發展局副秘書長上月初斥資2,600多萬元，以首置購入西半山單位。

本年4月22日獲委任創新及科技局局長的薛永恒，於上月17日向行政會議秘書處申報：「一個位於沙田區的住宅單位，由我的家庭成員擁有單位的100%業權，作自住用途」。

發展局副局長廖振新 首置購馬鞍山銀湖·天峰

早於薛的家人簽臨約的前兩日，即10月28日，發展局副局長廖振新亦在沙田區置業，以2,335萬元，購入馬鞍山「銀湖·天峰」6座低層B室，成交呎價12,581元，廖所付的亦是首置印花稅。成交價較銀行估價低約16%至20%。

發展局副秘麥成章 2600萬元首置購西半山單位

另外，發展局副秘書長麥成章亦於本年11月初以首置名義簽置正式買賣合約，斥資2,650萬元購入西半山帝豪閣一伙千呎單位。據土地註冊處資料，帝豪閣C座低層2室，實用面積約1,196平方呎，三房間隔，連一個車位，成交價為2,650萬元，呎價約22,157元。

新買家為麥成章及何美貞，二人英文名字分別為MAK SHING CHEUNG及HO MEI CHING FIONA，以聯名形式購入物業。前者與發展局副秘書長姓名相同，相信為同一人。

lm

HK No IT

糧照袋嘢鳩做

創科局長憤怒須為市民工作 建議港人放棄私隱權